var questions=[{question:"Melyik város az Európai Unió központja?",correct:"Brüsszel",inCorrect1:"Párizs",inCorrect2:"London",inCorrect3:"Berlin",reward:"30"},{question:"Hány nemzet vezetője írta alá az első Európai Uniót alapító szerződést?",correct:"6",inCorrect1:"4",inCorrect2:"5",inCorrect3:"3"},{question:"Hány nemzet vezetője írta alá az első európai úniót alapító szerződést?",correct:"6",inCorrect1:"4",inCorrect2:"5",inCorrect3:"3"},{question:"Hol írták alá az első, európai Közösséget megalapító szerződést?",correct:"Róma",inCorrect1:"Párizs",inCorrect2:"Krakkó",inCorrect3:"Berlin"},{question:"Mi annak az épületnek a neve, amely az európai únió székhelye?",correct:"Berlaymont",inCorrect1:"Kreml",inCorrect2:"Conciergeire",inCorrect3:"Riksdag"},{question:"Hány tagállam van az európai únióban?",correct:"28",inCorrect1:"25",inCorrect2:"26",inCorrect3:"27"},{question:"Mennyi az európai únió össznépessége?",correct:"500 millió",inCorrect1:"450 millió",inCorrect2:"1 milliárd",inCorrect3:"800 millió"},{question:"A  közvetlen külföldi tőkebefektetéseknek hány %-a kötődik az eu-hoz?",correct:"0,2",inCorrect1:"0,4",inCorrect2:"0,05",inCorrect3:"0,5"},{question:"Melyik évben következett be a világgazdasági válság?",correct:"2008",inCorrect1:"2010",inCorrect2:"1990",inCorrect3:"2000"},{question:"Az európai együttműködésben milyen tényezők játszottak szerepet?",correct:"Politika és gazdaság",inCorrect1:"Gazdaság",inCorrect2:"Politika ",inCorrect3:"Hadászat"},{question:"Svájcnak milyn státusza van?",correct:"nem EU-tag, schengeni ország",inCorrect1:"EU-tag, schengeni ország",inCorrect2:"Nem EU-tag, nem schengeni ország",inCorrect3:"EU-tag, nem schengeni ország"},{question:"Angliának milyen státusza van?",correct:"EU-tag, nem schengeni ország",inCorrect1:"EU-tag, schengeni ország",inCorrect2:"Nem EU-tag, nem schengeni ország",inCorrect3:"Nem EU-tag , schengeni ország"},{question:"Romániának milyen státusza van?",correct:"EU-tag, nem teljes jogú schengeni ország",inCorrect1:"Eu-tag, nem schengeni ország",inCorrect2:"Nem EU-tag, nem schengeni ország",inCorrect3:"Eu-tag, schengeni ország"},{question:"Magyarországnak milyen státusza van?",correct:"EU-tag, schengeni ország",inCorrect1:"Eu-tag, nem schengeni ország",inCorrect2:"Nem EU-tag, nem schengeni ország",inCorrect3:"Nem EU-tag , schengeni ország"},{question:"Mi az az EGK?",correct:"Európai gazdasági közösség",inCorrect1:"Európai gazdasági közppont",inCorrect2:"Energetikai gazdasági kereskedők",inCorrect3:"Egyetemes genetikai közösség"},{question:"Mióta nincsenek határok?",correct:"1992",inCorrect1:"1993",inCorrect2:"1990",inCorrect3:"1991"},{question:"Milyen szerződést írtak alá 1992-ben?",correct:"Maastrichti",inCorrect1:"Párizsi",inCorrect2:"Krakkói",inCorrect3:"Berlin"},{question:"Hány tagállamban használnak eurót?",correct:"19",inCorrect1:"20",inCorrect2:"18",inCorrect3:"15"},{question:"Milyen szerződést írtak alá 2009-ben?",correct:"Liszaboni",inCorrect1:"Madridi",inCorrect2:"Stockholmi",inCorrect3:"Bécsi"},{question:"Melyik szerződéseket módosította a Liszaboni szerződés?",correct:"Maastrichtit és a Rómait",inCorrect1:"Krakkóit és a Rómait",inCorrect2:"Maastrichtit és a Trianonit",inCorrect3:"Krakkóit és a Trianonit"},{question:"Mikor kezdődött a közös agrárpolitika?",correct:"1960",inCorrect1:"1970",inCorrect2:"2000",inCorrect3:"1990"},{question:"Milyen céllal kezdődött az agrárpolitika?",correct:"Nyugat-európai országok élelmiszer ellátása biztos legyen",inCorrect1:"Egységes európai tanács létrejötte",inCorrect2:"A határok megszűntetése az EU-n belül, ezáltal egységesebbé tenni az úniót",inCorrect3:"Az országok egységes irányítása egy törvénykönyv alapján"},{question:"Melyik területet nevezzük az ipari forradalom bölcsőjének?",correct:"Közép-Angliát",inCorrect1:"Észak-Németországot",inCorrect2:"Észak-Franciaországot",inCorrect3:"Észa-Olaszországot"},{question:"Melyik három város alkotja az olasz ipari háromszöget?",correct:"Torino-Milano-Genova",inCorrect1:"Torino-Róma-Verona",inCorrect2:"Milánó-Udine-Ravenna",inCorrect3:"Torino-Róma-Milánó"},{question:"Hogy nevezzük a közép-Angliától az olasz ipari háromszig tartó európai gazdasági központot?",correct:"Kék banán",inCorrect1:"Zöld ív",inCorrect2:"Gazdasági tengely",inCorrect3:"Termékeny félhold"},{question:"Hol található az UNESCO székhelye?",correct:"Párizs",inCorrect1:"Berlin",inCorrect2:"London",inCorrect3:"Madrid",page:"140"},{question:"Hol van az Európai bizottság székhelye?",correct:"Brüsszel",inCorrect1:"Párizs",inCorrect2:"Berlin",inCorrect3:"Róma",page:"142"},{question:"Hol található az Európai Parlament Titkársága?",correct:"Luxemburg",inCorrect1:"Liszabon",inCorrect2:"Amszterdamm",inCorrect3:"Strassburgh",page:"142"},{question:"Hol található az Európai Parlament?",correct:"Strassburgh",inCorrect1:"Luxemburg",inCorrect2:"Brüsszel",inCorrect3:"párizs",page:"142"},{question:"Melyik német város nemzetközi pénzügyi központ?",correct:"Frankfurt am Main",inCorrect1:"Frankfurt an der Oder",inCorrect2:"München",inCorrect3:"Stuttgart",page:"142"},{question:"Melyik városban található az Europort?",correct:"Rotterdam",inCorrect1:"Amszterdam",inCorrect2:"Hága",inCorrect3:"Malmő",page:"142"},{question:"Meyik német város volt már a 14.században híres Hansa város?",correct:"Hamburg",inCorrect1:"München",inCorrect2:"Lipcse",inCorrect3:"Hannover",page:"143"},{question:"Melyik Berlin legsűrübben lakott kerülete?",correct:"Kreuzberg",inCorrect1:"Mitte",inCorrect2:"Pankow",inCorrect3:"Lichtenberg",page:"143"},{question:"Mi volt akohászat közőontja Közép-Agliában?",correct:"Birmingham",inCorrect1:"Liverpool",inCorrect2:"Manchester",inCorrect3:"London",page:"143"},{question:"Hol van Európa legnagyobb belvizi kikötője?",correct:"Duisburg",inCorrect1:"Hammburg",inCorrect2:"Freiburg",inCorrect3:"Wolfsburg",page:"143"},{question:"Mikor lett tagja az Egyesült királyság az Európai közösségnek?",correct:"1973",inCorrect1:"1957",inCorrect2:"1975",inCorrect3:"1981",page:"144"},{question:"Az alábbi városk közül, mely központja az autógyártásnak?",correct:"Wolfsburg",inCorrect1:"Duisburg",inCorrect2:"Hamburg",inCorrect3:"Freiburg",page:"146"},{question:"Milyen nemzetiségű a Philips?",correct:"Holland",inCorrect1:"Angol",inCorrect2:"Német",inCorrect3:"Svéd",page:"147"},{question:"Milyen nemzetiségű a Siemens?",correct:"Német ",inCorrect1:"Angol",inCorrect2:"Holland",inCorrect3:"dán",page:"147"},{question:"Milyen nemzetiség a Bosch?",correct:"Német ",inCorrect1:"Holland",inCorrect2:"Belga",inCorrect3:"Angol",page:"147"},{question:"Hány trabantot adtak el megjelenése óta?",correct:"3 millió",inCorrect1:"4 millió",inCorrect2:"2,5 millió",inCorrect3:"5 millió",page:"147"},{question:"Melyik városban gyártották a trabantot?",correct:"Zwickau",inCorrect1:"Lipcse",inCorrect2:"Dreszda",inCorrect3:"Berlin",page:"147"},{question:"Milyen magas a munkanélküliség Spanyolországban?",correct:"0,24",inCorrect1:"0,19",inCorrect2:"0,2",inCorrect3:"0,08",page:"148"},{question:"Melyik  Európai országból érkezik manapság a legtöbb bevándorló Spanyolországba",correct:"Románia",inCorrect1:"Magyarország",inCorrect2:"Szlovákia",inCorrect3:"Ukrajna",page:"148"},{question:"Kb hány olasz telepedett le az USA-ban a 19.század óta?",correct:"12 millió",inCorrect1:"15 millió",inCorrect2:"8 millió",inCorrect3:"6 millió",page:"149"},{question:"Ez jellemzi a mediterrán gazdálkodást?",correct:"Zöldség és gyümölcstermelés",inCorrect1:"Búzatermelés",inCorrect2:"Baromfitenyésztés",inCorrect3:"Kukoricatermelés",page:"150"},{question:"Melyik ország a világ egyik legnagyobb olivatermelője?",correct:"Görögország",inCorrect1:"Ciprus",inCorrect2:"Olaszország",inCorrect3:"Portugália",page:"150"},{question:"Melyik Olasz városban gyártják a Fiat autót?",correct:"Torino",inCorrect1:"Róma",inCorrect2:"Genova",inCorrect3:"Verona",page:"150"}];